蘇 格 蘭 擬 明 年 再 辦 獨 立 公 投

英國即將展開脫歐程序，外媒引述蘇格蘭消息人士稱，蘇格蘭政府愈來愈有信心可以勝出脫離英國獨立的公投，考慮在明年舉行投票。

英國去年6月舉行脫歐公投時，蘇格蘭人支持英國留在歐盟，但全英國的投票結果卻決定脫離歐盟，蘇格蘭只能跟隨。

蘇格蘭政府顧問格蘭特（Charles Grant）周四(23日)稱，相信蘇格蘭政府正在非常認真考慮於明年舉行獨立公投，他們認為有足夠熱情及衝勁克服經濟上的不利影響，「英國脫歐愈艱難，他們（蘇格蘭）愈有可能脫離英國」。

蘇格蘭2014年曾舉行獨立公投，但以10個百分點的差距，脫英派落敗，當時許多選民均擔心蘇格蘭脫離英國後經濟的發展。

英國政府則稱，蘇格蘭沒必要再舉行獨立公投，但蘇格蘭首席大臣斯特金（Nicola Sturgeon）表示，當年投票支持留英的蘇格蘭人是投票支持英國作為歐盟成員國，但今非昔比。

英未必會批准